# MPVPNManager
iOS VPN 支持IPSec IKEv2 L2TP 协议 三步启动 轻松畅玩

项目地址：[https://bitbucket.org/MoPellet/mpvpnmanager](https://bitbucket.org/MoPellet/mpvpnmanager)

## 特别说明
###### 因之前的GitHub被封，先将原有代码迁入新创库，如给您带来不便，请多包涵。

![](oldpic.png)

## Description 描述
* 支持iOS8以上的vpn 暂时支持PSec IKEv2协议
* 支持断线重连
* 此项目不定期更新，有问题发Issues，我会尽力解决。
* 可以Watch该项目，watch之后项目更新你会收实时收到通知。
* 最后star一下，多谢各位老铁们。

## 更新日志 
#### 2017年06月24
* 优化测试代码结构
* 添加一些注释等

#### 2017年06月15 
* 增加Today Extension功能（加了个开关）
* 增加L2TP测试功能 ([[MPVPNManager shareInstance] loadL2TPTest])
* 优化部分代码
* 由于没有账号请老铁们帮我测试一下L2TP功能

#### 2017年06月13 
* 增加pod支持，加入‘AFNetworking’
* 修复获取钥匙串的值不正确的bug
* 优化部分代码
* 修复首次加载执行不成功的bug

#### 2017年05月31 
* 增加IKEv2支持
* 重写部分接口代码

#### 2017年05月30
* 重写大部分源码增加可读性
* 修复断线重连的bug


## Usage 使用方法
* 1、在开发者网站，新增一个 AppID，并开启 Network Extensions 和 Personal VPN 的服务
* 2、修改 AppID 为已经开启上述两个服务的 AppID
* 3、在工程的 capabilities 中开启 Personal VPN
* 4、为当前工程，导入 NetworkExtension.framework 和 Security.framework
* 5、将子文件夹MPVPNManagerClasses拖入到项目中。
* 6、导入MPVPNManager.h文件 

```objc
    #import "MPVPNManager.h"
```

* 7、IPSec协议，共享秘钥方式

```objc
    /**共享秘钥方式*/
    MPVPNIPSecConfig *config = [MPVPNIPSecConfig new];
    config.configTitle = @"MPVPNManager";
    config.serverAddress = @"108.61.180.50";
    config.username = @"chenziqiang01";
    config.password = @"18607114709";
    config.sharePrivateKey = @"tksw123";
    
    _mpVpnManager = [MPVPNManager shareInstance];
    [_mpVpnManager setConfig:config with:MMPVPNManagerTypeIPSec];
    [_mpVpnManager saveConfigCompleteHandle:^(BOOL success, NSString *returnInfo) {
        NSLog(@"returnInfo:%@",returnInfo);
        if (success) {
        
        }
    }];
```

* 8、IKEv2协议

```objc
    /**以下方式需要安装pem描述文件*/
    /**不需要验证信息方式*/
    /**直接用AirDrop将CACert.pem发送到手机即可*/
    MPVPNIKEv2Config *config = [MPVPNIKEv2Config new];
    config.configTitle = @"MPVPNManager";
    config.serverAddress = @"XX.XX.XXX.XXX";
    config.username = @"XXX";
    config.password = @"XXX";
    config.remoteIdentifier = @"XXX.XXX.com";
    config.serverCertificateCommonName = @"StrongSwan Root CA";
    config.serverCertificateIssuerCommonName = @"StrongSwan Root CA";
    _mpVpnManager = [MPVPNManager shareInstance];
    [_mpVpnManager setConfig:config with:MMPVPNManagerTypeIKEv2];
    [_mpVpnManager saveConfigCompleteHandle:^(BOOL success, NSString *returnInfo) {
        NSLog(@"returnInfo:%@",returnInfo);
        if (success) {
        
        }
    }];
```
* 8、L2TP BATE 

```objc
	// L2TP 请自行修改测试代码
	[[MPVPNManager shareInstance] loadL2TPTest];
```

* 9、开启或者关闭

```objc
	[_mpVpnManager start];
	[_mpVpnManager stop];
```

## 注意
* 如果提示vpn服务器并未响应是配置账号的问题 请优先确保账号正确型，可在macOS或者iOS系统自带的VPN测试
* 服务端可以用 [strongswan](https://www.strongswan.org/)
* 服务端配置可参考 [https://raymii.org/s/tags/vpn.html](https://raymii.org/s/tags/vpn.html)

## 联系方式:
* QQ : 351420450
* Email : mopellet@foxmail.com
* 商务合作支持：iOS、Android、Windows、macOS，具体请加QQ详谈
* 更多相关问题欢迎加入QQ交流群（群号：92073722）

## 特别鸣谢:
* 您的star的我开发的动力，如果代码对您有帮助麻烦动动您的小手指点个start。

